中共送俄羅斯逾百噸大米 党媒鼓勵韭菜：「恢復飢餓感」

習近平日前下令「制止餐飲浪費」，令人擔憂中國糧食供應問題。隨後黨媒高調報導內蒙古向俄羅斯捐贈百餘噸大米，陸媒轉發央視主持白岩松早年鼓吹「中國需要恢復飢餓感」的講話，又喚起人們對1960年代大飢荒的痛苦記憶。

8月13日，多家陸媒轉載了中新網的一篇報導，內容是內蒙古捐贈俄羅斯地方政府抗疫的163噸大米，當天從滿洲里公路口岸通關。滿洲里海關為捐贈大米預留專門通道，快速查驗放行，並為8名俄籍裝運司機優先開展衛生檢疫服務，確保該物資第一時間運往俄羅斯。

在此之前，習近平剛剛強調「制止餐飲浪費」，在中國掀起一場「反浪費」的政治運動。今年中國天災不斷，再加疫情影響糧食進口，以及中共糧庫虧空嚴重，外界普遍擔憂中國出現糧食供應危機。而此時黨媒高調報導捐贈俄羅斯大米，引起網民不滿。有人譏諷，原來當局要求老百姓餓肚子節約糧食，是為支援「俄爹」。還有網民說，「撒幣撒光了，開始撒糧」。

此外，此舉也讓一些網民回憶起中國三年大饑荒中的所謂「蘇修逼債」戲碼。1960年代大饑荒，餓死數千萬中國人。中共將飢荒原因歸結為「自然災害」和「蘇修逼債」。但實際上當時並沒有大的天災，造成糧食匱乏的直接原因是毛澤東主導的「大躍進」運動。

與內蒙向俄羅斯捐贈大米相比，中共央視主持人白岩松一段呼喚「飢餓感」的講話，更能刺激人們對大饑荒的記憶...

你地食米啦 我地食草就夠

大飢荒2.0

冇錢找數